{
  "Import Records": "레코드 가져오기",
  "DNS Manager": "DNS 관리자",
  "Manage your Cloudflare DNS records": "Cloudflare DNS 레코드를 관리하세요",
  "Search records": "레코드 검색",
  "All types": "모든 유형",
  "No DNS records found": "DNS 레코드를 찾을 수 없습니다",
  "Manage Passkeys": "패스키 관리",
  "Registered Passkeys": "등록된 패스키",
  "Revoke": "폐기",
  "Passkey revoked": "패스키가 폐기되었습니다",
  "No passkeys found": "패스키를 찾을 수 없습니다",
  "Export": "내보내기",
  "Login": "로그인",
  "Logging in...": "로그인 중...",
  "Password": "비밀번호",
  "Enter your password": "비밀번호를 입력하세요",
  "API Key": "API 키",
  "Select an API key": "API 키를 선택하세요",
  "Add API Key": "API 키 추가",
  "Add a new Cloudflare API key with a custom label": "사용자 지정 레이블로 새 Cloudflare API 키 추가",
  "Encryption Settings": "암호화 설정",
  "Encryption settings updated": "암호화 설정이 업데이트되었습니다",
  "Benchmark": "벤치마크",
  "Select your API key and enter your password to continue": "계속하려면 API 키를 선택하고 비밀번호를 입력하세요",
  "Cloudflare DNS Manager": "Cloudflare DNS 관리자",
  "Import": "가져오기",
  "JSON Data": "JSON 데이터",
  "CSV Data": "CSV 데이터",
  "BIND Data": "BIND 데이터",
  "Paste your JSON data here...": "JSON 데이터를 여기에 붙여넣으세요...",
  "Paste your CSV data here...": "CSV 데이터를 여기에 붙여넣으세요...",
  "Paste your BIND data here...": "BIND 데이터를 여기에 붙여넣으세요...",
  "Import Records from JSON format": "JSON 형식에서 레코드 가져오기",
  "Account Email (optional for global keys)": "계정 이메일 (글로벌 키의 경우 선택사항)",
  "Label": "레이블",
  "Password (placeholder)": "비밀번호를 입력하세요",
  "Language": "언어",
  "Select language": "언어 선택",
  "Add Record": "레코드 추가",
  "Add DNS Record": "DNS 레코드 추가",
  "Record Type": "레코드 유형",
  "TTL select": "TTL",
  "Name input": "이름",
  "Content input": "내용",
  "SRV priority": "우선순위",
  "SRV weight": "가중치",
  "SRV port": "포트",
  "SRV target": "대상",
  "TLSA data": "데이터",
  "SSHFP fingerprint": "지문",
  "NAPTR order": "순서",
  "NAPTR preference": "선호도",
  "NAPTR flags": "플래그",
  "NAPTR service": "서비스",
  "NAPTR regexp": "정규식",
  "NAPTR replacement": "대체",
  "SPF input": "SPF",
  "Default content input": "내용",
  "Create Record": "레코드 생성",
  "Error": "오류",
  "Success": "성공",
  "Note": "참고",
  "Invalid password or corrupted key": "잘못된 비밀번호 또는 손상된 키",
  "Please select an API key and enter your password": "API 키를 선택하고 비밀번호를 입력해 주세요",
  "Failed to login: ": "로그인 실패: ",
  "Please fill in all fields": "모든 필드를 입력해 주세요",
  "API key added successfully": "API 키가 성공적으로 추가되었습니다",
  "Failed to add API key: ": "API 키 추가 실패: ",
  "Select a key before registering a passkey": "패스키를 등록하기 전에 키를 선택하세요",
  "Enter your password to decrypt the key for registration": "등록을 위해 키를 복호화할 비밀번호를 입력하세요",
  "Failed to store key to OS vault: ": "시스템 금고에 키 저장 실패: ",
  "Passkey registered to this key": "이 키에 패스키가 등록되었습니다",
  "Passkey registration failed: ": "패스키 등록 실패: ",
  "Select a key to authenticate": "인증할 키를 선택하세요",
  "No secret in vault for this key": "이 키에 대한 금고 비밀이 없습니다",
  "Logged in using passkey": "패스키로 로그인되었습니다",
  "Select key and enter password to delete vault secret": "금고 비밀을 삭제하려면 키를 선택하고 비밀번호를 입력하세요",
  "Invalid password": "잘못된 비밀번호",
  "Vault secret removed": "금고 비밀이 제거되었습니다",
  "Failed to remove vault secret: ": "금고 비밀 제거 실패: ",
  "Registry Monitoring": "레지스트라 모니터링",
  "Monitor domains across all your registrars": "모든 레지스트라에서 도메인을 모니터링하세요",
  "Add Registrar": "레지스트라 추가",
  "Connect a domain registrar to monitor your domains": "도메인 레지스트라를 연결하여 도메인을 모니터링하세요",
  "Registrar": "레지스트라",
  "API Secret": "API 시크릿",
  "Username": "사용자 이름",
  "Cancel": "취소",
  "Saving...": "저장 중...",
  "Search domains...": "도메인 검색...",
  "Refresh all domains": "모든 도메인 새로고침",
  "Domains refreshed": "도메인이 새로고침되었습니다",
  "Failed to refresh domains": "도메인 새로고침 실패",
  "Failed to remove credential": "자격 증명 제거 실패",
  "removed": "제거됨",
  "No registrars configured. Add one to start monitoring your domains.": "구성된 레지스트라가 없습니다. 도메인 모니터링을 시작하려면 추가하세요.",
  "Loading domains...": "도메인 로딩 중...",
  "Dismiss": "닫기",
  "domain": "도메인",
  "domains": "도메인",
  "Expired": "만료됨",
  "Transfer locked": "이전 잠금",
  "Transfer unlocked": "이전 잠금 해제",
  "Auto-renew on": "자동 갱신 켜짐",
  "Auto-renew off": "자동 갱신 꺼짐",
  "Created": "생성일",
  "Expires": "만료일",
  "Enabled": "활성화됨",
  "Disabled": "비활성화됨",
  "Privacy": "개인정보",
  "Nameservers": "네임서버",
  "Health Checks": "상태 확인",
  "Records": "레코드",
  "Import/Export": "가져오기/내보내기",
  "Zone Settings": "존 설정",
  "Edit, filter, and manage records in-place": "레코드를 직접 편집, 필터링 및 관리",
  "Move records across zones and formats": "존과 형식 간에 레코드 이동",
  "Override defaults for this zone": "이 존의 기본값 재정의",
  "Zone": "존",
  "Settings": "설정",
  "Audit": "감사",
  "Tags": "태그",
  "Registry": "레지스트리",
  "Saved": "저장됨",
  "Audit log": "감사 로그",
  "Logout": "로그아웃",
  "Domain/Zone": "도메인/존",
  "Select a domain": "도메인을 선택하세요",
  "records": "레코드",
  "visible": "표시 중",
  "Close tab": "탭 닫기",
  "Per page": "페이지당",
  "All": "전체",
  "Clear": "지우기",
  "Page": "페이지",
  "Prev": "이전",
  "Next": "다음",
  "Copy selected": "선택 복사",
  "Paste": "붙여넣기",
  "Clear selection": "선택 해제",
  "Loading...": "로딩 중...",
  "Type": "유형",
  "Name": "이름",
  "Content": "내용",
  "TTL": "TTL",
  "Proxy": "프록시",
  "Actions": "작업",
  "Bring in records from CSV, JSON, or BIND zone files.": "CSV, JSON 또는 BIND 존 파일에서 레코드를 가져옵니다.",
  "Export Records": "레코드 내보내기",
  "Download zone data locally or run server-side exports.": "존 데이터를 로컬로 다운로드하거나 서버 측 내보내기를 실행합니다.",
  "Export JSON": "JSON 내보내기",
  "Export CSV": "CSV 내보내기",
  "Export BIND": "BIND 내보내기",
  "Back to records": "레코드로 돌아가기",
  "Zone settings": "존 설정",
  "Per-page override": "페이지당 재정의",
  "Inherit": "상속",
  "Overrides the global default for this zone only.": "이 존에서만 전역 기본값을 재정의합니다.",
  "Unsupported record types": "지원되지 않는 레코드 유형",
  "Show": "표시",
  "Hide": "숨기기",
  "Controls whether non-Cloudflare record types appear in the Type dropdown for this zone.": "비-Cloudflare 레코드 유형이 이 존의 유형 드롭다운에 표시되는지 제어합니다.",
  "Reopen on launch": "실행 시 다시 열기",
  "Controls whether this zone restores when tabs reopen.": "탭이 다시 열릴 때 이 존이 복원되는지 제어합니다.",
  "Refresh": "새로고침",
  "Clear logs": "로그 지우기",
  "Search audit entries": "감사 항목 검색",
  "All resources": "모든 리소스",
  "Newest first": "최신 순",
  "Oldest first": "오래된 순",
  "Operation A–Z": "작업 A–Z",
  "Resource A–Z": "리소스 A–Z",
  "Audit log is only available in the desktop app.": "감사 로그는 데스크톱 앱에서만 사용할 수 있습니다.",
  "Loading audit entries…": "감사 항목 로딩 중…",
  "No audit entries match the current filters.": "현재 필터와 일치하는 감사 항목이 없습니다.",
  "Timestamp": "타임스탬프",
  "Operation": "작업",
  "Resource": "리소스",
  "Details": "세부사항",
  "View": "보기",
  "Tag manager": "태그 관리자",
  "Select a zone": "존을 선택하세요",
  "Select a zone to manage its tags.": "태그를 관리할 존을 선택하세요.",
  "New tag": "새 태그",
  "Add tag": "태그 추가",
  "Tags are local-only and can be attached to records.": "태그는 로컬 전용이며 레코드에 첨부할 수 있습니다.",
  "Tag": "태그",
  "Used": "사용됨",
  "No tags yet. Add one above or create tags from a record's expanded panel.": "아직 태그가 없습니다. 위에서 추가하거나 레코드의 확장 패널에서 태그를 만드세요.",
  "Rename": "이름 변경",
  "Delete": "삭제",
  "Save": "저장",
  "Session settings": "세션 설정",
  "Auto refresh": "자동 새로고침",
  "Off": "끄기",
  "Pauses while editing records or dialogs are open.": "레코드 편집 중이거나 대화상자가 열려 있을 때 일시 중지됩니다.",
  "Default per-page": "기본 페이지당",
  "New zone tabs inherit this value unless overridden.": "새 존 탭은 재정의되지 않는 한 이 값을 상속합니다.",
  "Controls the Type dropdown default. Zones can override this.": "유형 드롭다운 기본값을 제어합니다. 존에서 이를 재정의할 수 있습니다.",
  "Reopen last tabs": "마지막 탭 다시 열기",
  "Restore tabs from the last session on launch.": "실행 시 마지막 세션의 탭을 복원합니다.",
  "Confirm logout": "로그아웃 확인",
  "Show a confirmation dialog when logging out.": "로그아웃 시 확인 대화상자를 표시합니다.",
  "Confirm window close": "창 닫기 확인",
  "Show a confirmation dialog when closing the app window.": "앱 창을 닫을 때 확인 대화상자를 표시합니다.",
  "Auto logout (idle)": "자동 로그아웃 (유휴)",
  "Never": "사용 안 함",
  "Logs out automatically after inactivity.": "비활동 후 자동으로 로그아웃합니다.",
  "Global settings apply to every zone unless overridden.": "전역 설정은 재정의되지 않는 한 모든 존에 적용됩니다.",
  "Select a zone to open it in a new tab.": "새 탭에서 열 존을 선택하세요.",
  "Clear audit logs": "감사 로그 지우기",
  "This deletes all audit entries stored on this device. This cannot be undone.": "이 장치에 저장된 모든 감사 항목을 삭제합니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
  "Log out": "로그아웃",
  "Are you sure you want to log out? You'll need to sign in again to manage records.": "로그아웃하시겠습니까? 레코드를 관리하려면 다시 로그인해야 합니다.",
  "Don't ask again": "다시 묻지 않기",
  "Failed to load zones: ": "존 로드 실패: ",
  "Please fill in all required fields": "모든 필수 필드를 입력해 주세요",
  "DNS record created successfully": "DNS 레코드가 성공적으로 생성되었습니다",
  "Failed to create DNS record: ": "DNS 레코드 생성 실패: ",
  "DNS record updated successfully": "DNS 레코드가 성공적으로 업데이트되었습니다",
  "Failed to update DNS record: ": "DNS 레코드 업데이트 실패: ",
  "Failed to update proxy: ": "프록시 업데이트 실패: ",
  "DNS record deleted successfully": "DNS 레코드가 성공적으로 삭제되었습니다",
  "Failed to delete DNS record: ": "DNS 레코드 삭제 실패: ",
  "Failed to import records: ": "레코드 가져오기 실패: ",
  "No valid records found.": "유효한 레코드를 찾을 수 없습니다.",
  "Nothing selected": "선택된 항목 없음",
  "Select one or more records to copy.": "복사할 레코드를 하나 이상 선택하세요.",
  "Copied": "복사됨",
  "Pasted": "붙여넣기됨",
  "Failed to paste records: ": "레코드 붙여넣기 실패: ",
  "Dry Run": "시뮬레이션",
  "Server export failed: ": "서버 내보내기 실패: ",
  "Custom": "사용자 지정",
  "Suggested:": "추천:",
  "Discard changes?": "변경사항을 버리시겠습니까?",
  "Closing will lose the edits in this record draft.": "닫으면 이 레코드 초안의 편집 내용이 손실됩니다.",
  "Keep editing": "계속 편집",
  "Discard changes": "변경사항 버리기",
  "Create a new DNS record for": "새 DNS 레코드 생성 대상:",
  "Comment": "주석",
  "Priority": "우선순위",
  "Proxied through Cloudflare": "Cloudflare를 통해 프록시",
  "Potential validation issues": "잠재적 유효성 검사 문제",
  "You can still create the record, but it may be rejected or behave unexpectedly.": "레코드를 생성할 수 있지만 거부되거나 예상치 못한 동작을 할 수 있습니다.",
  "Create Anyway": "그래도 생성",
  "Review Warnings": "경고 검토",
  "Go Back": "돌아가기",
  "Visible in Cloudflare and helps document why this record exists.": "Cloudflare에서 표시되며 이 레코드가 존재하는 이유를 문서화하는 데 도움됩니다.",
  "Lower numbers have higher priority. Typical setups use 10/20 or 0/10.": "낮은 숫자가 높은 우선순위를 가집니다. 일반적인 설정은 10/20 또는 0/10을 사용합니다.",
  "Edit": "편집",
  "Copy": "복사",
  "Editing": "편집 중",
  "Unnamed record": "이름 없는 레코드",
  "Add": "추가",
  "No tags": "태그 없음",
  "Auto": "자동",
  "Proxied": "프록시됨",
  "Select record": "레코드 선택",
  "Record Actions": "레코드 작업",
  "Copy name": "이름 복사",
  "Copy content": "내용 복사",
  "Stored with the record in Cloudflare.": "Cloudflare의 레코드와 함께 저장됩니다.",
  "Optional: add a note for this record": "선택사항: 이 레코드에 메모 추가",
  "Value required for this mechanism": "이 메커니즘에 값이 필요합니다",
  "SPF validation issues:": "SPF 유효성 검사 문제:",
  "Authenticating": "인증 중",
  "Delete API Key": "API 키 삭제",
  "This removes the selected key from local storage. This cannot be undone.": "선택한 키를 로컬 스토리지에서 제거합니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
  "Selected key": "선택된 키",
  "View and manage registered passkey devices for this API key. Each passkey provides secure, passwordless authentication.": "이 API 키의 등록된 패스키 장치를 보고 관리합니다. 각 패스키는 안전한 비밀번호 없는 인증을 제공합니다.",
  "Registered Devices": "등록된 장치",
  "No passkeys registered": "등록된 패스키 없음",
  "Register a passkey to enable passwordless login": "비밀번호 없는 로그인을 활성화하려면 패스키를 등록하세요",
  "Unnamed Device": "이름 없는 장치",
  "Device name updated": "장치 이름이 업데이트되었습니다",
  "Failed to list passkeys: ": "패스키 목록 가져오기 실패: ",
  "Failed to revoke passkey: ": "패스키 폐기 실패: ",
  "Passkeys use biometric or security key authentication for enhanced security. Revoking a passkey will prevent it from being used for login.": "패스키는 향상된 보안을 위해 생체 인식 또는 보안 키 인증을 사용합니다. 패스키를 폐기하면 로그인에 사용할 수 없게 됩니다.",
  "Configure encryption parameters for security and performance": "보안 및 성능을 위한 암호화 매개변수 구성",
  "PBKDF2 Iterations": "PBKDF2 반복 횟수",
  "Key Length (bits)": "키 길이 (비트)",
  "Algorithm": "알고리즘",
  "Update": "업데이트",
  "Enable OS Vault": "시스템 금고 활성화",
  "Store decrypted keys in the system vault for passkey login.": "패스키 로그인을 위해 복호화된 키를 시스템 금고에 저장합니다.",
  "Add New API Key": "새 API 키 추가",
  "Your Cloudflare API key": "Cloudflare API 키",
  "Encryption Password": "암호화 비밀번호",
  "Password to encrypt this key": "이 키를 암호화할 비밀번호",
  "Edit API Key": "API 키 편집",
  "Update key details or change its encryption password": "키 세부사항을 업데이트하거나 암호화 비밀번호를 변경합니다",
  "Account Email (optional)": "계정 이메일 (선택사항)",
  "Current Password": "현재 비밀번호",
  "Required to change password": "비밀번호 변경 시 필수",
  "New Password (optional)": "새 비밀번호 (선택사항)",
  "Leave blank to keep current": "현재 유지하려면 비워두세요",
  "Save Changes": "변경사항 저장",
  "Add New Key": "새 키 추가",
  "Manage Key": "키 관리",
  "Passwordless Login (Passkeys)": "비밀번호 없는 로그인 (패스키)",
  "Use biometric authentication or security keys for secure, password-free login": "안전한 비밀번호 없는 로그인을 위해 생체 인증 또는 보안 키를 사용하세요",
  "Registering...": "등록 중...",
  "Register Passkey": "패스키 등록",
  "Authenticating...": "인증 중...",
  "Use Passkey": "패스키 사용",
  "Remove Vault Secret": "금고 비밀 제거",
  "Authentication": "인증",
  "Add an API key first": "먼저 API 키를 추가하세요",
  "Hide password": "비밀번호 숨기기",
  "Show password": "비밀번호 표시",
  "Import DNS Records": "DNS 레코드 가져오기",
  "Import DNS records from JSON, CSV, or BIND zone formats": "JSON, CSV 또는 BIND 존 형식에서 DNS 레코드 가져오기",
  "Format": "형식",
  "Select format": "형식 선택",
  "Server Export": "서버 내보내기",
  "Import Preview": "가져오기 미리보기",
  "Review parsed records before importing. Only selected and valid records will be imported.": "가져오기 전에 파싱된 레코드를 검토하세요. 선택되고 유효한 레코드만 가져옵니다.",
  "Import Selected": "선택 가져오기",
  "Audit Log": "감사 로그",
  "Recent sensitive actions captured by the desktop backend.": "데스크톱 백엔드에서 캡처한 최근 민감한 작업입니다.",
  "No audit entries recorded yet.": "아직 기록된 감사 항목이 없습니다.",
  "Close": "닫기",
  "Logged in successfully": "성공적으로 로그인되었습니다",
  "Passkey Registration": "패스키 등록",
  "Follow the prompts from your device to register a new passkey...": "장치의 안내에 따라 새 패스키를 등록하세요...",
  "✓ Passkey Registered": "✓ 패스키 등록 완료",
  "You can now use this passkey for passwordless login": "이제 이 패스키를 비밀번호 없는 로그인에 사용할 수 있습니다",
  "Registration Cancelled": "등록이 취소되었습니다",
  "Passkey registration was not completed": "패스키 등록이 완료되지 않았습니다",
  "Passkey Registration Failed": "패스키 등록 실패",
  "Registration was cancelled or not allowed by your device": "등록이 취소되었거나 장치에서 허용되지 않았습니다",
  "Passkeys are not supported on this device or browser": "이 장치 또는 브라우저에서는 패스키가 지원되지 않습니다",
  "Security error: Please ensure you're using HTTPS or localhost": "보안 오류: HTTPS 또는 localhost를 사용하고 있는지 확인하세요",
  "Passkey Authentication": "패스키 인증",
  "Use your device's biometric or security key to authenticate...": "장치의 생체 인식 또는 보안 키를 사용하여 인증하세요...",
  "✓ Login Successful": "✓ 로그인 성공",
  "Authenticated using passkey": "패스키로 인증되었습니다",
  "No API key found in vault. Please register a passkey first.": "금고에서 API 키를 찾을 수 없습니다. 먼저 패스키를 등록하세요.",
  "Authentication Failed": "인증 실패",
  "Passkey verification failed. Please try again.": "패스키 확인 실패. 다시 시도해 주세요.",
  "Authentication Cancelled": "인증이 취소되었습니다",
  "Passkey authentication was not completed": "패스키 인증이 완료되지 않았습니다",
  "Authentication was cancelled or not allowed by your device": "인증이 취소되었거나 장치에서 허용되지 않았습니다",
  "No passkey registered for this API key. Please register one first.": "이 API 키에 등록된 패스키가 없습니다. 먼저 하나를 등록하세요.",
  "API key updated successfully": "API 키가 성공적으로 업데이트되었습니다",
  "Failed to update API key: ": "API 키 업데이트 실패: ",
  "API key deleted": "API 키가 삭제되었습니다",
  "Benchmark Complete": "벤치마크 완료",
  "Benchmark failed: ": "벤치마크 실패: ",
  "Failed to decrypt key: ": "키 복호화 실패: ",
  "Idle timeout": "유휴 시간 초과",
  "Enter API key or token": "API 키 또는 토큰 입력",
  "Enter API secret": "API 시크릿 입력",
  "Enter username": "사용자 이름 입력",
  "{{count}} more": "{{count}}개 더",
  "Attach": "연결",
  "Attach tag": "태그 연결",
  "e.g. www": "예: www",
  "Failed to load records: {{error}}": "레코드를 불러오지 못했습니다: {{error}}",
  "Linked records": "연결된 레코드",
  "Loading records...": "레코드 불러오는 중...",
  "No records found for this zone.": "이 영역에서 레코드를 찾을 수 없습니다.",
  "Not linked": "연결 안 됨",
  "Record associations": "레코드 연결",
  "Remove tag {{tag}}": "{{tag}} 태그 제거",
  "Search records or tags": "레코드 또는 태그 검색",
  "Showing first {{count}} records. Refine search to narrow the list.": "처음 {{count}}개 레코드만 표시합니다. 목록을 좁히려면 검색어를 구체화하세요.",
  "SSHFP algorithm": "알고리즘",
  "SSHFP fptype": "FP 유형",
  "Tag added: {{tag}}": "태그 추가됨: {{tag}}",
  "Tag deleted: {{tag}}": "태그 삭제됨: {{tag}}",
  "Tag renamed: {{from}} -> {{to}}": "태그 이름 변경됨: {{from}} -> {{to}}",
  "TLSA matching type": "매칭 유형",
  "TLSA selector": "선택자",
  "TLSA usage": "용도",
  "value (optional)": "값(선택 사항)",
  "Loading cache settings...": "캐시 설정 불러오는 중...",
  "Loading SSL/TLS settings...": "SSL/TLS 설정 불러오는 중...",
  "Domain audits": "도메인 감사",
  "Loading audit data...": "감사 데이터 불러오는 중...",
  "Domain Registry Tools": "도메인 레지스트리 도구",
  "Checking...": "확인 중...",
  "Check Everything": "모두 확인",
  "RDAP Tool": "RDAP 도구",
  "WHOIS Tool": "WHOIS 도구",
  "No registrar-api match found for this domain.": "이 도메인에 대한 등록기관 API 일치를 찾지 못했습니다.",
  "No health check data for this domain yet.": "이 도메인의 상태 점검 데이터가 아직 없습니다.",
  "Run checks to load RDAP response.": "RDAP 응답을 불러오려면 점검을 실행하세요.",
  "Loading registry data...": "레지스트리 데이터 불러오는 중...",
  "{{count}} more…": "{{count}} 더…",
  "{{count}} selected": "{{count}} 선택됨",
  "Add Record will show Cloudflare-supported types only.": "레코드 추가에는 Cloudflare 지원 유형만 표시됩니다.",
  "Affects client connections to Cloudflare edge.": "Cloudflare 에지에 대한 클라이언트 연결에 영향을 미칩니다.",
  "Aggressive": "공격적인",
  "Always Use HTTPS": "항상 HTTPS 사용",
  "Applies to topology code/SVG/PNG export actions.": "토폴로지 코드/SVG/PNG 내보내기 작업에 적용됩니다.",
  "Ask before deleting all audit entries.": "모든 감사 항목을 삭제하기 전에 확인하세요.",
  "Audit categories": "감사 카테고리",
  "Audit export preset set to {{preset}}.": "감사 내보내기 사전 설정이 {{preset}}로 설정되었습니다.",
  "Audit exports will ask for destination.": "감사 내보내기에서는 대상을 묻습니다.",
  "Audit exports will save directly without destination dialog.": "감사 내보내기는 대상 대화 상자 없이 직접 저장됩니다.",
  "Audits run against the records currently loaded for": "현재 로드된 레코드에 대해 감사가 실행됩니다.",
  "Auto (multi-provider fallback)": "자동(다중 공급자 대체)",
  "Auto logout after {{minutes}} min idle.": "{{minutes}}분 동안 유휴 상태가 되면 자동 로그아웃됩니다.",
  "Auto logout disabled.": "자동 로그아웃이 비활성화되었습니다.",
  "Auto refresh off.": "자동 새로고침이 꺼졌습니다.",
  "Auto refresh set to {{seconds}}s.": "자동 새로고침이 {{seconds}}s로 설정되었습니다.",
  "Auto-refresh": "자동 새로고침",
  "Automatic HTTPS Rewrites": "자동 HTTPS 재작성",
  "Basic": "기초적인",
  "C:\\\\Users\\\\You\\\\Documents\\\\Audit Exports": "C:\\\\Users\\\\You\\\\Documents\\\\Audit 내보내기",
  "C:\\\\Users\\\\You\\\\Documents\\\\Topology Exports": "C:\\\\Users\\\\You\\\\Documents\\\\토폴로지 내보내기",
  "Cache": "은닉처",
  "Cache level": "캐시 수준",
  "Checks": "체크 무늬",
  "Choose the default start folder for audit exports.": "감사 내보내기를 위한 기본 시작 폴더를 선택합니다.",
  "Choose whether topology resolves via normal DNS or DoH.": "토폴로지가 일반 DNS 또는 DoH를 통해 확인되는지 선택합니다.",
  "Chooses GEO source; Auto tries multiple services and falls back.": "GEO 소스를 선택합니다. 자동은 여러 서비스를 시도하고 대체됩니다.",
  "Clear {{count}} override": "{{count}} 재정의 지우기",
  "Clear-audit confirmation disabled.": "명확한 감사 확인이 비활성화되었습니다.",
  "Clear-audit confirmation enabled.": "명확한 감사 확인이 활성화되었습니다.",
  "Clone": "클론",
  "Clone from session": "세션에서 복제",
  "Cloudflare cache controls for {{zone}}.": "{{zone}}에 대한 Cloudflare 캐시 제어.",
  "Cloudflare may reject invalid URLs. You can still attempt to purge anyway.": "Cloudflare는 잘못된 URL을 거부할 수 있습니다. 어쨌든 제거를 시도할 수 있습니다.",
  "Common resolvers list. Default is 1.1.1.1.": "일반적인 해석기 목록. 기본값은 1.1.1.1입니다.",
  "Confirm clear audit logs": "명확한 감사 로그 확인",
  "Confirm path to export": "내보낼 경로 확인",
  "Controls how aggressively Cloudflare caches your content.": "Cloudflare가 콘텐츠를 얼마나 적극적으로 캐시하는지 제어합니다.",
  "Controls how Cloudflare connects to your origin.": "Cloudflare가 원본에 연결하는 방법을 제어합니다.",
  "Controls which actions appear in topology Copy menu.": "토폴로지 복사 메뉴에 나타나는 작업을 제어합니다.",
  "Controls which actions appear in topology Export menu.": "토폴로지 내보내기 메뉴에 나타나는 작업을 제어합니다.",
  "Copy actions": "복사 작업",
  "Current session:": "현재 세션:",
  "Custom DNS server": "맞춤형 DNS 서버",
  "Custom DNS server updated.": "사용자 정의 DNS 서버가 업데이트되었습니다.",
  "Custom DoH endpoint": "커스텀 DoH 엔드포인트",
  "Custom DoH endpoint updated.": "사용자 지정 DoH 엔드포인트가 업데이트되었습니다.",
  "Custom export path": "사용자 정의 내보내기 경로",
  "Custom path": "맞춤 경로",
  "Default export location for topology assets.": "토폴로지 자산의 기본 내보내기 위치입니다.",
  "Default per-page set to {{count}}.": "기본 페이지별 설정은 {{count}}입니다.",
  "Desktop": "데스크탑",
  "Development mode": "개발 모드",
  "Disable annotations": "주석 비활성화",
  "Disable end-node PTR lookups": "최종 노드 PTR 조회 비활성화",
  "Disable full window": "전체 창 비활성화",
  "Disable GEO detection": "GEO 감지 비활성화",
  "Disable service discovery": "서비스 검색 비활성화",
  "Disables manual service probing in topology tab.": "토폴로지 탭에서 수동 서비스 검색을 비활성화합니다.",
  "DNS (UDP/TCP)": "DNS (UDP/TCP)",
  "DNS server": "DNS 서버",
  "DNS-over-HTTPS (DoH)": "DNS-over-HTTPS(DoH)",
  "Documents": "서류",
  "Don't confirm destination": "목적지를 확인하지 마세요",
  "Don't scan resolution chain": "해상도 체인을 스캔하지 마세요",
  "Downloads": "다운로드",
  "e.g. 192.168.1.1": "예를 들어 192.168.1.1",
  "Email": "이메일",
  "Email (SPF/DKIM/DMARC)": "이메일(SPF/DKIM/DMARC)",
  "Enabled by default.": "기본적으로 활성화되어 있습니다.",
  "Enables opportunistic encryption to the edge when supported.": "지원되는 경우 엣지에 대한 기회주의적 암호화를 활성화합니다.",
  "Enables TLS 1.3 for client connections.": "클라이언트 연결에 TLS 1.3을 활성화합니다.",
  "Encryption mode": "암호화 모드",
  "Export actions": "내보내기 작업",
  "Export folder preset": "폴더 사전 설정 내보내기",
  "Export settings": "설정 내보내기",
  "Faster lookups, but omits intermediate chain hops.": "조회 속도가 빨라지지만 중간 체인 홉이 생략됩니다.",
  "Flexible": "유연한",
  "Folder preset": "폴더 사전 설정",
  "Force refresh from Cloudflare": "Cloudflare에서 강제 새로 고침",
  "Full": "가득한",
  "Full (strict)": "전체(엄격)",
  "Full-window topology mode disabled.": "전체 창 토폴로지 모드가 비활성화되었습니다.",
  "Full-window topology mode enabled.": "전체 창 토폴로지 모드가 활성화되었습니다.",
  "General": "일반적인",
  "GEO lookup service": "GEO 조회 서비스",
  "GEO provider": "지리정보 제공자",
  "Hides annotation tools in topology view.": "토폴로지 보기에서 주석 도구를 숨깁니다.",
  "Hides full-window graph action in topology controls.": "토폴로지 제어에서 전체 창 그래프 동작을 숨깁니다.",
  "https://dns.google/resolve or https://your-doh.example/dns-query": "https://dns.google/resolve or https://your-doh.example/dns-query",
  "Hygiene": "위생",
  "Hygiene (private IPs, deprecated)": "상태(비공개 IP, 더 이상 사용되지 않음)",
  "Import settings": "가져오기 설정",
  "Internal only (private/reserved IPs)": "내부 전용(비공개/예약 IP)",
  "IP address used when DNS server is set to Custom.": "DNS 서버가 Custom으로 설정된 경우 사용되는 IP 주소입니다.",
  "IP GEO detection disabled for topology.": "토폴로지에 대해 IP GEO 감지가 비활성화되었습니다.",
  "IP GEO detection enabled for topology.": "토폴로지에 대해 IP GEO 감지가 활성화되었습니다.",
  "Loader timeout": "로더 시간 초과",
  "Loader timeout set to {{seconds}}s.": "로더 시간 초과가 {{seconds}}s로 설정되었습니다.",
  "Loading…": "로드 중…",
  "Logout confirmation disabled.": "로그아웃 확인이 비활성화되었습니다.",
  "Logout confirmation enabled.": "로그아웃 확인이 활성화되었습니다.",
  "Lookup timeout": "조회 시간 초과",
  "Max 60s. Loading overlay auto-hides after timeout.": "최대 60초. 시간 초과 후 오버레이 로드가 자동으로 숨겨집니다.",
  "Max hops": "최대 홉",
  "Max recursive hostname resolution depth for topology (1-15).": "토폴로지의 최대 재귀 호스트 이름 확인 깊이(1-15)입니다.",
  "Min TLS": "최소 TLS",
  "Minimum TLS version": "최소 TLS 버전",
  "Mode": "방법",
  "Multi-select common TCP services for simple discovery.": "간단한 검색을 위해 공통 TCP 서비스를 다중 선택합니다.",
  "No issues detected (with current filters).": "감지된 문제가 없습니다(현재 필터 사용 시).",
  "No issues detected.": "발견된 문제가 없습니다.",
  "Opportunistic encryption": "기회주의적 암호화",
  "Optional override for DoH mode.": "DoH 모드에 대한 선택적 재정의.",
  "Per DNS/DoH lookup timeout for topology chain resolution.": "토폴로지 체인 확인을 위한 DNS/DoH 조회 시간 초과입니다.",
  "Pick saved session profile": "저장된 세션 프로필 선택",
  "Profiles": "프로필",
  "PTR lookups disabled for topology end nodes.": "토폴로지 끝 노드에 대한 PTR 조회가 비활성화되었습니다.",
  "PTR lookups enabled for topology end nodes.": "토폴로지 끝 노드에 대해 PTR 조회가 활성화되었습니다.",
  "Purge": "숙청",
  "Purge cache": "캐시 제거",
  "Purge entire cache?": "전체 캐시를 삭제하시겠습니까?",
  "Purge everything": "모든 것을 제거하세요",
  "Purge URLs (one per line)": "URL 제거(한 줄에 하나씩)",
  "Purge URLs?": "URL을 삭제하시겠습니까?",
  "Purge URLs…": "URL 제거…",
  "Purge: everything": "퍼지: 모든 것",
  "Redirect HTTP to HTTPS at the edge.": "에지에서 HTTP를 HTTPS로 리디렉션합니다.",
  "Refresh records": "기록 새로 고침",
  "Rewrites mixed content links to HTTPS when possible.": "가능한 경우 혼합 콘텐츠 링크를 HTTPS로 다시 작성합니다.",
  "Security": "보안",
  "Security (CAA)": "보안(CAA)",
  "Settings can be exported/imported and cloned across sessions.": "세션 전체에 걸쳐 설정을 내보내거나 가져오고 복제할 수 있습니다.",
  "Show passed": "쇼 통과",
  "Simplified": "쉽게 한",
  "Skip reverse DNS lookups to speed up topology loading.": "토폴로지 로딩 속도를 높이려면 역방향 DNS 조회를 건너뛰세요.",
  "SSL mode": "SSL 모드",
  "SSL/TLS": "SSL/TLS",
  "SSL/TLS controls for {{zone}}.": "{{zone}}에 대한 SSL/TLS 제어.",
  "System default": "시스템 기본값",
  "TCP services to probe": "프로브할 TCP 서비스",
  "Temporarily bypasses cache (Cloudflare may auto-disable after a few hours).": "일시적으로 캐시를 우회합니다(Cloudflare는 몇 시간 후에 자동으로 비활성화될 수 있습니다).",
  "This purges cached content for the active zone. It can temporarily increase origin load.": "이렇게 하면 활성 영역에 대해 캐시된 콘텐츠가 제거됩니다. 일시적으로 원점 부하가 증가할 수 있습니다.",
  "Timeout": "시간 초과",
  "TLS 1.3": "TLS 1.3",
  "Topology": "토폴로지",
  "Topology annotations disabled.": "토폴로지 주석이 비활성화되었습니다.",
  "Topology annotations enabled.": "토폴로지 주석이 활성화되었습니다.",
  "Topology CNAME resolution hops set to {{count}}.": "토폴로지 CNAME 확인 홉이 {{count}}로 설정되었습니다.",
  "Topology DNS server set to {{server}}.": "토폴로지 DNS 서버가 {{server}}(으)로 설정되었습니다.",
  "Topology export path": "토폴로지 내보내기 경로",
  "Topology export preset set to {{preset}}.": "토폴로지 내보내기 사전 설정이 {{preset}}로 설정되었습니다.",
  "Topology exports will ask for destination.": "토폴로지 내보내기에서는 대상을 묻습니다.",
  "Topology exports will save directly to default path.": "토폴로지 내보내기는 기본 경로에 직접 저장됩니다.",
  "Topology GEO provider set to {{provider}}.": "토폴로지 GEO 제공자가 {{provider}}로 설정되었습니다.",
  "Topology lookup timeout set to {{ms}}ms.": "토폴로지 조회 시간 초과가 {{ms}}ms로 설정되었습니다.",
  "Topology mode set to DoH requests.": "DoH 요청으로 설정된 토폴로지 모드.",
  "Topology mode set to standard DNS requests.": "표준 DNS 요청으로 설정된 토폴로지 모드입니다.",
  "Topology request mode": "토폴로지 요청 모드",
  "Topology resolution hops": "토폴로지 확인 홉",
  "Topology service discovery disabled.": "토폴로지 서비스 검색이 비활성화되었습니다.",
  "Topology service discovery enabled.": "토폴로지 서비스 검색이 활성화되었습니다.",
  "Topology will scan full recursive CNAME chains.": "토폴로지는 전체 재귀 CNAME 체인을 검색합니다.",
  "Topology will skip recursive CNAME chain scanning.": "토폴로지는 재귀 CNAME 체인 검색을 건너뜁니다.",
  "Turns off country enrichment for resolved IP nodes.": "확인된 IP 노드에 대한 국가 강화를 끕니다.",
  "Unavailable.": "없는.",
  "Unsupported record types will show in Add Record.": "지원되지 않는 레코드 유형은 레코드 추가에 표시됩니다.",
  "Validations warn, but you can still force purge.": "유효성 검사에서 경고가 표시되지만 강제로 제거할 수는 있습니다.",
  "Warnings": "경고",
  "Will not reopen last tabs on launch.": "실행 시 마지막 탭을 다시 열지 않습니다.",
  "Will reopen last tabs on launch.": "실행 시 마지막 탭이 다시 열립니다.",
  "Window close confirmation disabled.": "창 닫기 확인이 비활성화되었습니다.",
  "Window close confirmation enabled.": "창 닫기 확인이 활성화되었습니다.",
  "Zone per-page set to {{count}}.": "페이지당 영역이 {{count}}로 설정되었습니다.",
  "Zone per-page set to inherit ({{count}}).": "페이지당 영역이 상속되도록 설정되었습니다({{count}}).",
  "Zone unsupported record types set to inherit ({{state}}).": "영역에서 지원되지 않는 레코드 유형이 상속되도록 설정되었습니다({{state}}).",
  "Zone will hide unsupported record types in Add Record.": "영역은 레코드 추가에서 지원되지 않는 레코드 유형을 숨깁니다.",
  "Zone will not reopen on launch.": "영역은 실행 시 다시 열리지 않습니다.",
  "Zone will reopen on launch.": "존은 출시되면 다시 열립니다.",
  "Zone will show unsupported record types in Add Record.": "영역은 레코드 추가에 지원되지 않는 레코드 유형을 표시합니다.",
  "1 min": "1분",
  "5 min": "5분",
  "10 min": "10분",
  "30 min": "30분",
  "5 s": "5초",
  "10 s": "10초",
  "20 s": "20초",
  "30 s": "30초",
  "45 s": "45초",
  "60 s": "60초",
  "2 min": "2분",
  "1 hour": "1시간",
  "4 hours": "4시간",
  "24 hours": "24시간",
  "1.1.1.1 (Cloudflare default)": "1.1.1.1(Cloudflare 기본값)",
  "1.0.0.1 (Cloudflare)": "1.0.0.1(클라우드플레어)",
  "8.8.8.8 (Google)": "8.8.8.8 (구글)",
  "8.8.4.4 (Google)": "8.8.4.4 (구글)",
  "9.9.9.9 (Quad9)": "9.9.9.9(쿼드9)",
  "149.112.112.112 (Quad9)": "149.112.112.112(쿼드9)",
  "208.67.222.222 (OpenDNS)": "208.67.222.222(오픈DNS)",
  "208.67.220.220 (OpenDNS)": "208.67.220.220(오픈DNS)",
  "94.140.14.14 (AdGuard)": "94.140.14.14 (애드가드)",
  "76.76.2.0 (Control D)": "76.76.2.0(컨트롤 D)",
  "250 ms": "250ms",
  "500 ms": "500ms",
  "800 ms": "800ms",
  "1200 ms": "1200ms",
  "2000 ms": "2000ms",
  "3000 ms": "3000ms",
  "5000 ms": "5000ms",
  "8000 ms": "8000ms",
  "10000 ms": "10000ms",
  "{{count}} records": "{{count}} 레코드",
  "{{count}} URL(s)": "{{count}} URL",
  "{{count}} visible": "{{count}} 표시됨",
  "{{setting}} updated.": "{{setting}} 업데이트되었습니다.",
  "{{value}} (current)": "{{value}} (현재)",
  "Add filter": "필터 추가",
  "Add suggested record…": "추천 레코드 추가…",
  "API Keys": "API 키",
  "Applied settings from {{session}}.": "{{session}}의 설정이 적용되었습니다.",
  "ASC": "ASC",
  "Assigned nameservers": "할당된 네임서버",
  "Auth Ops": "인증 작업",
  "Buffer: {{count}} from {{zone}}": "버퍼: {{zone}}의 {{count}}",
  "Cache level set to {{level}}.": "캐시 수준이 {{level}}로 설정되었습니다.",
  "Cache Ops": "캐시 작업",
  "Cache purged for {{zone}}.": "{{zone}}에 대한 캐시가 제거되었습니다.",
  "Clear Filters": "필터 지우기",
  "Clone failed": "복제 실패",
  "Cloned": "복제됨",
  "Comment input": "코멘트 입력",
  "contains": "포함",
  "Copied {{count}} record(s) from {{zone}}": "{{zone}}에서 {{count}} 레코드를 복사했습니다.",
  "Copied {{record}} from {{zone}}": "{{zone}}에서 {{record}}을(를) 복사했습니다.",
  "Copy failed": "복사 실패",
  "Created {{count}} record(s) in {{zone}}": "{{zone}}에 {{count}} 레코드를 생성했습니다.",
  "CSV": "CSV",
  "Date": "날짜",
  "DESC": "DESC",
  "Development mode disabled.": "개발 모드가 비활성화되었습니다.",
  "Development mode enabled (cache bypass).": "개발 모드가 활성화되었습니다(캐시 우회).",
  "DNS Ops": "DNS 운영",
  "Domain": "도메인",
  "Domain summary copied to clipboard": "도메인 요약이 클립보드에 복사되었습니다.",
  "Domain:": "도메인:",
  "ends with": "다음으로 끝남",
  "equals": "같음",
  "Errors": "오류",
  "Event": "이벤트",
  "example.com": "example.com",
  "Expires:": "만료:",
  "Export complete": "내보내기 완료",
  "Export failed": "내보내기 실패",
  "Exported": "수출됨",
  "Failed to copy to clipboard": "클립보드에 복사하지 못했습니다.",
  "Failed to create DNS record: {{error}}": "DNS 레코드 생성 실패: {{error}}",
  "Failed to delete DNS record: {{error}}": "DNS 레코드 삭제 실패: {{error}}",
  "Failed to import records: {{error}}": "레코드를 가져오지 못했습니다: {{error}}",
  "Failed to load DNS records: {{error}}": "DNS 레코드를 로드하지 못했습니다: {{error}}",
  "Failed to load zones: {{error}}": "영역을 로드하지 못했습니다: {{error}}",
  "Failed to paste records: {{error}}": "레코드를 붙여넣지 못했습니다: {{error}}",
  "Failed to purge cache: {{error}}": "캐시 삭제 실패: {{error}}",
  "Failed to purge URLs: {{error}}": "URL 삭제 실패: {{error}}",
  "Failed to update cache level: {{error}}": "캐시 수준 업데이트 실패: {{error}}",
  "Failed to update development mode: {{error}}": "개발 모드 업데이트 실패: {{error}}",
  "Failed to update DNS record: {{error}}": "DNS 레코드 업데이트 실패: {{error}}",
  "Failed to update proxy: {{error}}": "프록시 업데이트 실패: {{error}}",
  "Failed to update SSL/TLS setting: {{error}}": "SSL/TLS 설정 업데이트 실패: {{error}}",
  "Field": "필드",
  "For timestamp comparisons, use ISO date/time values (example: {{value}}).": "타임스탬프 비교에는 ISO 날짜/시간 값을 사용합니다(예: {{value}}).",
  "Full timestamp:": "전체 타임스탬프:",
  "greater than (&gt;)": "(&gt;)보다 큼",
  "greater/equal (&gt;=)": "더 큼/같음(&gt;=)",
  "Handle": "핸들",
  "Import failed": "가져오기 실패",
  "Imported": "수입됨",
  "Imported {{imported}} record(s){{suffix}}": "{{imported}} 레코드{{suffix}}을(를) 가져왔습니다.",
  "JSON": "JSON",
  "Last 24h": "지난 24시간",
  "Last 7d": "지난 7일",
  "less than (&lt;)": "(&lt;) 미만",
  "less/equal (&lt;=)": "적음/같음(&lt;=)",
  "Limit": "한계",
  "Mark as acknowledged/passing": "승인/통과로 표시",
  "Match by type or label.": "유형이나 라벨별로 일치시킵니다.",
  "matches (regex)": "일치(정규식)",
  "No events returned.": "반환된 이벤트가 없습니다.",
  "No matching record types.": "일치하는 레코드 유형이 없습니다.",
  "No new records imported. Skipped {{count}} invalid or duplicate item(s).": "가져온 새 레코드가 없습니다. {{count}} 유효하지 않거나 중복된 항목을 건너뛰었습니다.",
  "No saved settings found for {{session}}.": "{{session}}에 대해 저장된 설정이 없습니다.",
  "Not available for this zone.": "이 구역에서는 사용할 수 없습니다.",
  "not contains": "포함하지 않음",
  "not equals": "같지 않음",
  "Object Class": "객체 클래스",
  "Open export folder": "내보내기 폴더 열기",
  "Open folder": "폴더 열기",
  "Open folder failed": "폴더 열기 실패",
  "Operator": "연산자",
  "Overall:": "전반적인:",
  "overridden": "재정의됨",
  "Override": "보수",
  "Page {{page}}": "페이지 {{page}}",
  "Port 43": "포트 43",
  "Purged": "제거됨",
  "Purged {{count}} URL(s) for {{zone}}.": "{{zone}}에 대한 {{count}} URL을 삭제했습니다.",
  "RDAP Response": "RDAP 응답",
  "Records exported as {{format}}": "{{format}}로 내보낸 레코드",
  "Registrar (API)": "등록기관(API)",
  "Registrar API Match": "등록자 API 일치",
  "Registrar Entity": "등록기관",
  "Registrar:": "기록 사무관:",
  "Registry data copied to clipboard.": "레지스트리 데이터가 클립보드에 복사되었습니다.",
  "Remove filter": "필터 제거",
  "Remove override": "재정의 삭제",
  "Restore": "복원하다",
  "Saved to {{path}}": "{{path}}에 저장되었습니다.",
  "Search types…": "검색 유형…",
  "Server export {{format}} completed": "서버 내보내기 {{format}} 완료됨",
  "Server export failed: {{error}}": "서버 내보내기 실패: {{error}}",
  "Session settings exported.": "세션 설정을 내보냈습니다.",
  "Session settings imported.": "세션 설정을 가져왔습니다.",
  "Show Raw JSON": "원시 JSON 표시",
  "Show Table": "테이블 표시",
  "starts with": "다음으로 시작",
  "Status": "상태",
  "Status:": "상태:",
  "These checks are best-practice heuristics based only on records currently present in this zone.": "이러한 검사는 현재 이 영역에 있는 기록만을 기반으로 하는 모범 사례 경험적 방법입니다.",
  "Today": "오늘",
  "Updated": "업데이트됨",
  "Value": "값",
  "Would import {{imported}} record(s){{suffix}}": "{{imported}} 레코드{{suffix}}을(를) 가져오겠습니다.",
  "zone": "존",
  "Zone: {{name}}": "구역: {{name}}"
}
